---
title: >-
    شمارهٔ ۱۴۰ - اندرز به احمد شاه قاجار هنگام جلوس ۱۳۲۹
---
# شمارهٔ ۱۴۰ - اندرز به احمد شاه قاجار هنگام جلوس ۱۳۲۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>شها ز روی تفکر درآ در این ایوان</p></div>
<div class="m2"><p>بخوان حدیث انوشیروان و شادروان</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چنان بکوش در آیین داد تا گویند</p></div>
<div class="m2"><p>به روزگار تو خلق جهان ز پیر و جوان</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بدور احمد نوشیروان همی نازد</p></div>
<div class="m2"><p>چنانکه احمد مرسل بدور نوشروان</p></div></div>